首批副局政助名單出爐 「紅底」蔡若蓮任教育局副局長

政府公佈林鄭上台後首批副局長及政治助理名單，合共10名副局長及8名政治助理。一如傳聞，教聯會副會長蔡若蓮（50歲）出任教育局副局長，九龍東醫院聯網總監徐德義（59歲）出任食物及衞生局副局長。最少3名新副局脫離公務員團隊加入問責班子，食物及生局副秘書長陳帥夫（44歲）轉任政制及內地事務局副局長；土木工程拓展署新界西拓展處處長廖振新（55歲）出任發展局副局長；環保署副署長謝展寰（59歲）出任環境局副局長。

另外，警務處刑事及保安處處長區志光（55歲），出任保安局副局長。與政府關係解凍的自由黨，該黨山頂區議員陳浩濂（40歲）出任財經事務及庫務局副局長。另有3名梁振英政府的成員順利過渡新政府，來自民建聯的商務及經濟發展局政助陳百里（40歲）「升呢」，出任商經局副局長。同樣來自民建聯的勞工及福利局政助徐英偉（40歲）亦「升呢」，出任勞工及福利局副局長。而創科局副局長鍾偉強（51歲）亦順利留任。10名副局長當中除了徐德義、陳浩濂和陳帥夫，其餘各人都會在明日（8月2日）履新。

政助方面有多張新面孔，包括多名女性。除了舊問責團隊過渡的環境局政助區詠芷（41歲）、原勞福局政助黎穎瑜（40歲）轉任民政局政助；新增成員包括03年十優狀元及團結香港基金研究員楊寶蓮（31歲）出任財經事務及庫務局政助、前醫管局高層馮康的女兒馮海容（29歲）出任商務及經濟發展局政助、任職新世界集團的張曼莉（28歲）出任創科及科技局政助。新增的男政助有自由黨青年團主席、05年八優狀元符傳富（29歲），將出任運輸及房屋局政助。而發展局政助馮英倫（35歲）及保安局政助劉富生（60歲）亦順利過渡。8名政助當中，亦了馮海容、楊寶蓮和張曼莉，其餘5人亦將於2日起履新。

至於盛傳出任政制及內地事務局任政助的無綫新聞首席記者吳璟儁、出任食物及衞生局政助的《城市論壇》主持蘇敬恆、出任政務司司長政助的民建聯中西區區議員蕭嘉怡，均未有在今次公佈名單內。

消息指，今屆副局長薪酬會定於局長現金薪酬的百分之六十五至七十五之間，即約21.7萬元至25.1萬元。政助薪酬會定於局長薪酬的百分之二十五至三十五之間，即約8.4萬到11.7萬元。3司13局之中，律政司司長及公務員事務局均不設副局長及政治助理，餘下有12個副局長及14個政治助理職位。

洗腦。。。洗腦

咁多狀元加入，本屆特區政府有希望，係林鄭大大的領導下，香港大有作為！

港媽

做埋黨主席

一國一制

恭喜香港家長